五角大廈：美軍使用人工智慧 採道德原則

（法新社華盛頓24日綜合外電報導）美國國防部（五角大廈）今天宣布，武裝部隊使用人工智慧已採用「道德原則」，這項措施目的在於勸服美國科技巨擘與軍方合作。

法新社報導，美國國防部長艾斯培（Mark Esper） 聲明指出：「人工智慧科技將使未來戰場出現很大的變 化，但不會改變美國對負責合法行為的堅定承諾。」 根據聲明，經常批評中國公安使用臉部辨識技術的 美國國防部已誓言，將針對人工智慧科技建立「詳盡且 明確定義的使用方式」。

美國國防部聲明指出，這種透過經驗學習必要專門 技術的科技，也將是「可靠」且具備使用上透明的系統 制度。 因此，人工智慧科技將是「可支配的」：軍方將有 能力解除或撤銷表現出意想不到行為的部署系統。 人工智慧武器相關問題在美國國防部向來頗具爭議 性，美國國防部的基本原則是人類事先必須知曉－即武 器本身無法自己決定是否攻擊目標。

由於缺乏人工智慧裝置武器以致這樣的原則仍模糊 不清，在經與美國科技巨擘、主要大學和政府商議15個 月後才有此定義。這次商議是由前谷歌（Google）執行 董事長施密特（Eric Schmidt）帶領舉行。 在公司員工施壓下，谷歌2018年不願更新與美國國 防部之間被稱為「專家計畫」（Project Maven）的合 約。這項計畫使用機器學習在無人機影片中，如何辨別 人類和物體。

美國國防部聯合人工智慧中心（Joint Artificial Intelligence Center）主任夏納翰中將（Lt. Gen. Jack Shanahan）在向記者解釋人工智慧原則時說：「 如果我們在3年前（推專家計畫時）就具備人工智慧道 德原則，我們對嘗試做什麼和為何如此嘗試就能透明公 開，也許會有不同的結果。」（譯者：徐睿承/核稿： 劉文瑜）

其實要講用呢d科技，點會有國家係真係會守規則，會守規則既話Edward Snowden就唔會比美國通緝啦

屎落登都係間碟

冇錯，但美國監控人民都係事實，對事不對人